USB 充電線潛在數據安全風險！黑客自製 Lightning 線入侵 MacBook

相信幾乎每位《Android》手機或 iPhone 用家，也曾購買過額外的 USB 充電數據線備用。然而，這些 USB 充電數據線，其實有可能被黑客植入了包含惡意程式的晶片，令到電腦被黑客入侵，從中竊取私隱資料。外國名為「_MG_」的白帽黑客，便製作了 1 條載有惡意程式晶片的原裝 Lightning 線，並將該充電線稱為 O.MG Cable。只要將 O.MG Cable 插入 MacBook 內，便可 iPhone 開啟網頁介面，遙控 MacBook 或其他電腦打開網絡釣魚或帶有惡意程式的網站，藉此盜取用戶的私隱資料。

===============
淘寶線好快會加料！

都係linux好

真